寒蟬效應？香港本土派理論先行者陳雲退出社運

繼香港政務司前司長陳方安生之後，被視為香港本土派理論始創者的學者陳雲，近日也宣布退出香港社會運動，未知此舉是否與「港區維護國安法」有關。

陳雲近日在社交媒體發文，指香港大部分人都不需要他的社運指導，「他們將香港的命運、也是他們自己的命運交了給泛民港獨，將香港推入國際政治鬥爭的黑洞」。

他說，自己過去10年的工作「有利維護中港關係」，卻「總是被泛民港獨騎劫，做了惡意的、破壞中港關係的……工作」。

他聲稱，「本來主張維護中港共榮關係的本土派，也被泛民媒體騎劫和刻意宣傳，變成港獨派錯誤代表本土派。」

陳雲表示，他今後會繼續以往的學術研究、民間教育、時事評論、國學發揚和香港文化外傳工作，以及偶爾會做一些散文和小說創作。

陳雲原名陳雲根，曾任職嶺南大學中文系助理教授，主要作品是「香港城邦論」系列。2016年8月，陳雲未獲嶺大續約而結束教學生涯。

陳雲提出的城邦論，主張中國大陸和香港有所區隔，大力推動香港自治運動及捍衛本土利益，被指為本土主義甚至「港獨」提供了早期理論基礎。

過去幾年，陳雲經常被親北京的媒體猛烈抨擊，指他煽動本土主義，挑起對大陸的仇恨。

2016年7月，陳雲所代表的香港復興會與泛民主派激進組織熱血公民及普羅政治學苑組成熱普城選舉聯盟，首次參加香港立法會選舉，但最後落敗。

上週，被視為泛民精神人物的陳方安生也宣布退出公民及政治工作，令人聯想到事件可能與港區國安法有關。

理個傻佬做咩，最好佢以後真係咩都唔好講

老師又中

拿拿聲去叫多幾庚雞啦

隔一期，
佢又講多一次“為蒼生，我陳雲出山救港“
都唔係第一次啦，成日彈出彈入

目標完成仲唔即刻退穩咩